@inproceedings{Alavoine-Babin:CORIA-TALN:2023,
    author = "Alavoine, Nad\`ege and Babin, Arthur",
    title = "Mise en place d'un mod\`ele compact \`a architecture Transformer pour la d\'etection jointe des intentions et des concepts dans le cadre d'un syst\`eme interactif de questions-r\'eponses",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes des 16e Rencontres Jeunes Chercheurs en RI (RJCRI) et 25e Rencontre des \'Etudiants Chercheurs  en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues (R\'ECITAL)",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "37-56",
    note = "",
    abstract = "Les t\^aches de d\'etection d'intention et d'identification des concepts sont toutes deux des \'el\'ements\textasciitilde importants de la compr\'ehension de la parole. Elles sont souvent r\'ealis\'ees par deux modules diff\'erents\textasciitilde au sein d'un pipeline. L'apparition de mod\`eles r\'ealisant conjointement ces deux t\^aches a permis\textasciitilde d'exploiter les d\'ependances entre elles et d'am\'eliorer les performances obtenues. Plus r\'ecemment,\textasciitilde des mod\`eles de d\'etection jointe reposant sur des architectures Transformer ont \'et\'e d\'ecrits dans la\textasciitilde litt\'erature. Par ailleurs, avec la popularit\'e et taille croissante des mod\`eles Transformer ainsi que les\textasciitilde inqui\'etudes ergonomiques et \'ecologiques grandissantes, des mod\`eles compacts ont \'et\'e propos\'es. Dans\textasciitilde cet article, nous pr\'esentons la mise en place et l'\'evaluation d'un mod\`ele compact pour la d\'etection\textasciitilde jointe de l'intention et des concepts. Notre contexte applicatif est celui d'un syst\`eme interactif de\textasciitilde questions-r\'eponses fran\c{c}ais.",
    keywords = "D\'etection jointe, D\'etection d'intention, Identification de concepts, Transformer, BERT joint, Classifieur DIET, CamemBERT, FrALBERT",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2023/461882.pdf"
}
